% ============================================================================ %
%
%           Šablona bakalářské/diplomové práce
%
% Autor:    Ing. Jozef Říha (4. květen 2006)
%           (některé komentáře převzaty z dokumentu Ivana Pomykacze)
%
% Verze:    2017-01-19, Ing. Pavel Tomášek (tomasek@fai.utb.cz)
%
% Kódování: UTF-8 (žluťoučký kůň úpěl ďábelšké ódy)
%
% Sazba:    pdflatex prace.tex && pdflatex prace.tex
%           (nutné dvakrát pro korektní vložení citací a jiných referencí),
%           v případě umístění literatury do externího bib souboru je třeba volat
%           pdflatex statement.tex && bibtex statement.tex && pdflatex statement.tex && pdflatex statement.tex
%
% Tip:      Ve správně vysázeném českém textu by na konci řádku neměla zůstant
%           samotná jednopísmenná předložka. Na takové místo se vkládá
%           nezalomitelná mezera pomocí symbolu ~. Existuje program, který umí
%           zpracovat celý TeX dokument najednou podle českých konvencí:
%           http://petr.olsak.net/ftp/olsak/vlna/
%
%           Pozor! Vzhledem k požadovanému standardu PDF/A nesmí obrázky obsahovat 
%           alfa kanál (průhlednost).
%
% ============================================================================ %


\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% Definice vzhledu a nastavení se načítá z následujícího souboru (netřeba editovat)
\input{tex/UTB.tex}

% Uživatelské definice -- upravte dle požadavků
\nastavfakultu{FAI}
	% FAI  -- pro Fakultu aplikované informatiky
	% FAME -- pro Fakultu managementu a ekonomiky
	% FHS  -- pro Fakultu humanitních studií
	% FLKR -- pro Fakultu logistiky a krizového řízení
	% FMK  -- pro Fakutlu mutimediálních komunikací
	% FT   -- pro Fakultu technologickou
	% UNI  -- pro Univerzitní institut
\nastavtyp{DP}
	% BP   -- bakalářská práce
	% DP   -- diplomová práce
\nastavrok{2018}
	% zadejte rok místo "xxxx"
\nastavjazyk{CZ}
	% CZ   -- práce bude v českém jazyce
	% EN   -- práce bude v anglickém jazyce

% Lze přidat vertikalni odsazeni nad (prvni parametr) a pod (druhy parametr)
% obrázky, tabulky i rovnice/soustavy rovnic
\nastavmezerukolemobrazku{0mm}{0mm}
\nastavmezerukolemtabulek{0mm}{0mm}
\nastavmezerukolemrovnic{0mm}{0mm}

\nastavautora{Bc. Dalibor Dobeš}
\nastavnazevcz{Rozšíření dispečinkového systému o modul zpoždění}
\nastavnazeven{Název práce anglicky (max. 2 řádky)} % Jen u anglicky psané práce
\nastavabstraktcz{Cílem diplomové práce je analyzovat, doplnit a~rozšířit stavajici dispečinkový system o nové zdroje dat zpoždění a polohy spojů. To bude zahrnovat připojení na SOAP~\cite{soap} API společnosti SŽDC odkud budem načítat aktualní zpoždění a další doplňkové informace. Pro účeli návrhu výpočtu zpoždění a polohy vozů se bude potřeba připojít k RESTovému api Polohavozu.cz . Jako poslední pak bude potřeba načítat strukturu vlakového spoje pomocí JavaMail api, to vše se bude ukládat do databaze stavajícího dispečinkovehé systému.}
\nastavabstrakten{Text of the abstract}
\nastavklicovaslovacz{Java, REST, SOAP, API, EXCEL, CSV, WSDL, JSON}
\nastavklicovaslovaen{Java, REST, SOAP, API, EXCEL, CSV, WSDL, JSON}

% Následující příkaz nastaví standard PDF/A-1b
\aplikujpdfa


% ============================================================================ %
\begin{document}

\titulnistrana

\zadani

\prohlaseni

\abstraktaklicovaslova


% ============================================================================ %
\clearpage
\thispagestyle{empty}
Život je nepřetržitá řada průserů nepravidelně za sebou jdoucích.


% ============================================================================ %
\obsah  % Obsah je generován automaticky


% ============================================================================ %
\OdsazovaniOdstavcuStart % Nastaví odsazování odstavců dle zvoleného jazyka

\input{tex/text.tex} % Hlavni text prace

\OdsazovaniOdstavcuStop


% ============================================================================ %
\seznamlit{
  % Na toto místo vložit veškeré citované bibliografické položky.
  \bibitem{URMA, Raoul-Gabriel, Mario FUSCO a Alan MYCROFT. Java 8 in action: lambdas, streams, and functional-style programming. Shelter Island: Manning, 2015. ISBN 1617291994.}
  
  \bibitem{WALLS, Craig. Spring in action. Fourth Edition. Shelter Island, NY: Manning, 2015. ISBN 161729120x.}
  
  \bibitem{Maven: the definitive guide. Sebastopol: O'Reilly, c2008. ISBN 0596517335.}
  
  \bibitem{OBE, Regina O. a Leo S. HSU. PostGIS in action. Second edition. Shelter Island, NY: Manning, 2015. ISBN 1617291390.}
  
  \bibitem{PRICE, Maribeth Hughett. Mastering ArcGIS. Seventh edition. New York, NY: McGraw-Hill Education, 2016. ISBN 978-0078095146.}
  
  \bibitem{rest-publication}FIELDING, Roy Thomas. Architectural styles and the design of network-based software architectures. Irvine, 2000. ISBN 0-599-87118-0. Dostupné také z:~\url{https://www.ics.uci.edu/~fielding/pubs/dissertation/fielding_dissertation.pdf}. Doctoral Dissertation. University of California. Vedoucí práce Richard N. Taylor.
  
  \bibitem{soap}SOAP. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/SOAP}.
  
  \bibitem{spring-framework}\textit{Spring Framework} [online]. Pivotal Software, 2018 [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://projects.spring.io/spring-framework/}.
  
  \bibitem{j2ee}Java EE. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Java_EE}.
  
  \bibitem{ioc}Inversion of control. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Inversion_of_control}.
  
  \bibitem{dependency-injection}Dependency injection. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Dependency_injection}.
  
  \bibitem{java-beans}JavaBeans. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/JavaBeans}.
  
  \bibitem{xml}XML. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/XML}.
  
  \bibitem{open-source}Open-source software. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Open-source_software}.
  
  \bibitem{hibernate-framework}Hibernate (framework). In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Hibernate_(framework)}.
  
  \bibitem{java}Java (programming language). In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Java_(programming_language)}.
  
  \bibitem{orm}Object-relational mapping. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Object-relational_mapping}.
  
  \bibitem{enterprise-javabeans}Enterprise JavaBeans. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Enterprise_JavaBeans}.
  
  \bibitem{pojo}Plain old Java object. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Plain_old_Java_object}.
  
  \bibitem{sql}SQL. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedi}a [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/SQL}.
  
  \bibitem{apache-maven}Apache Maven. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-18]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Apache_Maven}.
  
  \bibitem{http}Hypertext Transfer Protocol. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:;\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Hypertext_Transfer_Protocol}.
  
  \bibitem{wsdl}Web Services Description Language. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Web_Services_Description_Language}.
  
  \bibitem{ide}Vývojové prostředí. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/V\%C3\%BDvojov\%C3\%A9_prost\%C5\%99ed\%C3\%AD}.
 
  \bibitem{soapui}\textit{The Most Advanced REST \& SOAP Testing Tool in the World} [online]. SmartBear Software, 2018 [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://www.soapui.org/}.
 
  \bibitem{soa}Service Oriented Architecture. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Service_Oriented_Architecture}.
  
  \bibitem{amf}Action Message Format. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Action_Message_Format}.
  
  \bibitem{jms}Java Message Service. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Java_Message_Service}.
  
  \bibitem{jdbc}Java Database Connectivity. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Java_Database_Connectivity}.
  
  \bibitem{soap-ui}SoapUI Testing: Overview of SoapUI Testing Tool. \textit{Astegic} [online]. Falls Church, Virginie, U.S.A.: Astegic, 2017, 21.7.2017 [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://www.astegic.com/overview-soapui-testing-tool/}.
  
  
  \bibitem{rest}Representational state transfer. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Representational_state_transfer}.
  
  \bibitem{http}Hypertext Transfer Protocol. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Hypertext_Transfer_Protocol}.
  
  \bibitem{hibernate-tutorial}FRUZENSHTEIN, Alex. \textit{Hibernate for beginners. Introduction tutorial} [online]. Fuzenshtein's Notes, 2013, 2013-01-13 [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{http://fruzenshtein.com/hibernate-for-beginners/}.
  
  \bibitem{maven-repositories}Maven: Maven Central Repository. \textit{Maven.apache.org} [online]. Wakefield, Massachusetts, U.S.A.: The Apache Software Foundation, 2018 [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://maven.apache.org/repository/}.
  
  \bibitem{json}In:JSON. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/JSON}.
  
  \bibitem{postman}\textit{Postman} [online]. San Francisco, California, U.S.A.: Postdot Technologies, 2018 [cit. 2018-05-19]. Dostupné z: https://www.getpostman.com/
  
  \bibitem{javamail}JavaMail. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/JavaMail}.
  
  \bibitem{csv}Comma-separated values. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Comma-separated_values}.
  
  \bibitem{postgis}PostGIS. In: \textit{Wikipedia: the free encyclopedia} [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2018-05-19]. Dostupné z:~\url{https://en.wikipedia.org/wiki/PostGIS}.
  
  
}

% Pro generování literatury lze alternativně použít i příkaz "\seznamlitbib", 
% který se postará o plnohodnotné vkládání referencí pomocí "bibliography". 
% V takovém případě se využívají bibliografické údaje uložené v souboru 
% tex-literatura.bib. Ty se automaticky upravuji dle zvolené citační normy 
% (v šabloně je nastavena korektní česká norma).
%\seznamlitbib


% ============================================================================ %
\input{tex/zkratky.tex} % Seznam zkratek


% ============================================================================ %
\seznamobr  % Seznam je generován automaticky


% ============================================================================ %
\seznamtab  % Seznam je generován automaticky


% ============================================================================ %
\seznamscript  % Seznam je generován automaticky

% ============================================================================ %
\input{tex/prilohy.tex} % Prilohy


% ============================================================================ %

\end{document}

% ============================================================================ %
